科興疫苗接種第2日人流銳減 市民憂敏感到場查詢

今日(27日)是新冠肺炎疫苗接種計劃第二天，在早上約9時，官涌市政大廈的疫苗接種中心門外有約20人排隊，未見第一日的長長人龍。中心整體運作大致順利，但有市民對疫苗抱有疑慮，不清楚身體情況是否適合接種，到場詢問工作人員後，決定先諮詢醫生意見才打疫苗。

由於今日人流相對較少，首批人流疏導後，接種者平均約半小時至45分鐘便完成整個流程。市民葉女士屬於60歲以上長者優先群組，她接種後表示流程暢順，指示清晰，過程沒有不適，而且約半小時就完成注射，惟她反映日前預約時花了約2小時才成功進入網站。

市民胡先生對疫苗抱有憂慮，今早特地到中心詢問工作人員。他本身有敏感，身體日前也出過狀況，擔心自己不適合接種疫苗，而工作人員只叫他諮詢家庭醫生意見。他指，雖然政府有不少宣傳，但人人身體情況不一樣，難以一概而論，因此對接種疫苗相當謹慎，會先問醫生才決定接種與否。

余生余太同樣屬長者優先群組，被問及為何選擇科興疫苗，余太指「我問過我嘅專科醫生，佢話科興最適合我打，所以我聽佢意見揀呢隻。」譚小姐也陪同七旬母親到場打疫苗，她認為打疫苗是公民義務。被問及科興疫苗保護率只是約50%，譚指「咪當流感針打囉，年年都要打，今年得50%，出年就會高啦」，認為疫苗始終有用。

支持多啲人打科興，反正香港人口過盛係第一大社會問題

打輝瑞嘅無中招都死23個。。
呢個係新聞有報導嘅，無報嘅分分中幾千個。。

人形豬

你打咗科興未先？

佢呢幾日好努力周圍唱衰輝瑞

呢隻人形豬自己去啪枝科興又唔敢

係呀,中國冇報過打完科興係會死人,所以打科興一定安全,你快快去打,唔好執輸

唔係唱衰，係講事實only
見無人講咪我講囉~

新屎坑都有三日香
呢個

咩牌子都唔會打
仲未完全Test好嘅疫苗就算係咩地方生產嘅都唔安全

流感針到依家都未打過

因為係中國出品 所以出意外都會係情有可原
因為係歐美國家出品 出左意外冇人會原諒

G持大家去打立法所有公墓員都要打

打吧（靶）！打多幾劑！！！

呢條廢物有無去打科興先?

你打咗科興未呀 , 人形豬?

無一個醫生係去打科興

隻人形豬自己都唔敢去打

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問三民主義(狗隻#226851)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

阿伯打完準備叫雞大興奮所以心跳快左小小者
沒事兒